台軍包機被拒飛進東沙群島 飛經區域26,000呎以下有危險活動

今日 #立榮航空 (#B7) 一班由 #高雄小港機場 (#KHH) 前往東沙機場 (DSX) 的國軍包機被香港飛航情報區區管中心以 #東沙群島 空域危險為由拒絕進入，其後有關航班需要返回高雄小港機場 (KHH) 。

換言之，中國已經動用 #香港特區政府 阻礙 #中華民國 於東沙群島的防務，無論換班或增援都變得困難。另一方面，香港特區政府現時插手東沙群島潛在戰事的話，假如戰事發生而 #香港 被轟的話，都是可以被解釋。

台灣立榮航空公司一班編號B7-9051的軍方包機，今日（15日）上午飛往與東沙群島途中，因被拒進入香港的飛航情報區（Flight Information Region），被迫返回台灣。該包機負責接載東沙島上海巡署、國防部等單位工作人員往返。台民航局證實消息，稱已向港方交涉。

台媒《聯合報》報道，該班包機上午9時05分在高雄小港起飛，至9時44分突然180度調頭，10時22分重新降落小港。依照民航規定，航機循G86國際航路通過北緯21度10分、東經117度30分的KAPLI檢查點時，須向香港飛航區管中心報到，改接受其引導。

台灣的民航局證實消息指，包機獲香港區管告知，飛經區域26,000呎以下有危險活動，拒絕進入。包機基於安全考量，決定折返。香港飛航情報區事先並未發布飛航公告，台方已提醒港方未來應依國際慣例發布飛航公告，以免影響航班規畫作業。

飛行情報區由國際民航組織（ICAO）劃定，是指為提供飛航情報服務、告警服務而劃定範圍的空間。根據實施空中交通業務的需要，大多數國家地區將其所轄空域劃成若干飛行情報區。飛行情報區的範圍除了國家領空外，通常還包括了鄰近公海的上方空域。

玩大佢

向台灣提供精準坐標啊

照飛啦，唔係話九二共識，一中政策咩，香港唔係當台灣同支那一樣，飛過自己領空洗撚理佢

正 多謝支那拉埋香港落水
有生之年可以睇到香港成為戰場一部份了

加速攬炒
期待uav黎香港

台軍黎到識路架啦，唔洗帶

遲早理撚得佢

照飛

台灣開軍機運咪得